[
    {
      "id": 1,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_1.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_1.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_1.mp4",
      "question": "თუ შუქნიშანის წინ დგანან ბავშვები, შუქნიშანთან მიახლოებული სატრანსპორტო საშუალების მძღოლმა უნდა გაითვალისწინოს:",
      "answers": [
        "1\nმხოლოდ, ის გარემოება რომ ბავშვები შეიძლება სავალ ნაწილზე გადმოვიდნენ შუქნიშნის მწვანე მაშუქი სიგნალის ყვითელი სიგნალით შეცვლისთანავე",
        "2\nმხოლოდ, ის გარემოება რომ ჯგუფიდან ხელის კვრით რომელიმე ბავშვს შეიძლება აიძულონ სავალ ნაწილზე გადმოსვლა",
        "3\nმხოლოდ, ის გარემოება რომ შეიძლება ბავშვები სავალ ნაწილზე გადმოვიდნენ მათთვის მოძრაობის ნებადამრთველი შუქნიშნის სიგნალის ჩართვამდე",
        "4\nამ ბილეთში ჩამოთვლილი ყველა გარემოება"
      ]
    },
    {
      "id": 2,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_2.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_2.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_2.mp4",
      "question": "მსუბუქი ავტომობილის შიდა უკუხედვის სარკის გამოყენებისას მძღოლმა უნდა გაითვალისწინოს:",
      "answers": [
        "1\nმხოლოდ ის გარემოება, რომ სარკე დარეგულირებული უნდა იყოს მძღოლის სიმაღლის შესაბამისად",
        "2\nმხოლოდ ის გარემოება, რომ ამობურცულ სარკეში საგნები უფრო შორს ჩანს ვიდრე სინამდვილეშია",
        "3\nმხოლოდ ის გარემოება, რომ სარკეს გააჩნია „უხილავი უბნები“, რის გამოც იგი ყოველთვის ვერ უზრუნველყოფს სრულყოფილ მხედველობის არეს და გამსწრები სატრანსპორტო საშუალების თვალის მიდევნას",
        "4\nამ ბილეთში ჩამოთვლილი ყველა გარემოება"
      ]
    },
    {
      "id": 3,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_3.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_3.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_3.mp4",
      "question": "გარდა კანონით განსაზღვრული მაქსიმალური სიჩქარის შეზღუდვისა, მძღოლს ეკრძალება გადააჭარბოს:",
      "answers": [
        "1\nმხოლოდ სატრანსპორტო საშუალებისათვის დადგენილი მაქსიმალური კონსტრუქციული სიჩქარეს",
        "2\nმხოლოდ სატრანსპორტო საშუალებაზე დამაგრებულ საცნობ ნიშანზე „სიჩქარის შეზღუდვა” მითითებული სიჩქარეს",
        "3\nმხოლოდ საგზაო ნიშნით დადგენილი მაქსიმალური სიჩქარეს",
        "4\nროგორც სატრანსპორტო საშუალებისათვის დადგენილი მაქსიმალური კონსტრუქციულ, ასევე სატრანსპორტო საშუალებაზე დამაგრებულ საცნობ ნიშანზე „სიჩქარის შეზღუდვა” მითითებულ და საგზაო ნიშნით დადგენილ მაქსიმალურ სიჩქარეს"
      ]
    },
    {
      "id": 4,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_4.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_4.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_4.mp4",
      "question": "გზაზე მოძრაობისას, ქვემოთ ჩამოთვლილ რომელ შემთხვევაში არ არის ვალდებული მექანიკური სატრანსპორტო საშუალების მძღოლი ისარგებლობს უსაფრთხოების ღვედით?",
      "answers": [
        "1\nთუ იგი მოძრაობს დასახლებულ პუნქტში",
        "2\nთუ იგი მოძრაობს ოპერატიული სამსახურის ავტომობილით",
        "3\nთუ იგი შეზღუდული შესაძლებლობის მქონე პირია",
        "4\nთუ მექანიკური სატრანსპორტო საშუალების კონსტრუქცია არ ითვალისწინებს უსაფრთხოების ღვედებს"
      ]
    },
    {
      "id": 5,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_5.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_5.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_5.mp4",
      "question": "ქვემოთ ჩამოთვლილი რომელი ფაქტორი არ ახდენს ზეგავლენას მძღოლის მოქმედებაზე?",
      "answers": [
        "1\nუძილობა",
        "2\nდაღლილობა",
        "3\nალკოჰოლის მიღება",
        "4\nამ ბილეთში ჩამოთვლილი არც ერთი პასუხი არ არის სწორი"
      ]
    },
    {
      "id": 6,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_6.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_6.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_6.mp4",
      "question": "დასაშვებია თუ არა სატრანსპორტო საშუალების მართვისას მძღოლის მიერ მობილური კომუნიკაციის საშუალებით სარგებლობა?",
      "answers": [
        "1\nდაუშვებელია ნებისმიერ შემთხვევაში",
        "2\nდასაშვებია, თუ იგი სარგებლობს მობილური კომუნიკაციის ხმამაღალი საუბრის ფუნქციით და ორივე ხელი თავისუფალი აქვს სატრანსპორტო საშუალების სამართავად",
        "3\nდასაშვებია, თუ ერთი ხელი თავისუფალი აქვს სატრანსპორტო საშუალების სამართავად"
      ]
    },
    {
      "id": 7,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_7.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_7.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_7.mp4",
      "question": "ქვემოდ ჩამოთვლილი რომელი უწესრიგობის დროს ეკრძალება მძღოლს სატრანსპორტო საშუალებით მოძრაობა?",
      "answers": [
        "1\nმხოლოდ ხმოვანი სიგნალის გაუმართაობის დროს",
        "2\nმხოლოდ საჭის მექანიზმის გაუმართაობის დროს",
        "3\nმხოლოდ ნისლსაწინააღმდეგო ფარნების გაუმართაობის დროს",
        "4\nამ ბილეთში ჩამოთვლილ ნებისმიერ შემთხვევაში"
      ]
    },
    {
      "id": 8,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_8.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_8.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_8.mp4",
      "question": "ნისლის, წვიმის, ან თოვის დროს, მექანიკური სატრანსპორტო საშუალების მართვა აკრძალულია:",
      "answers": [
        "1\nნისლსაწინააღმდეგო ფარების არ არსებობის შემთხვევაში",
        "2\nსაავარიო გაჩერების ნიშანის არ არსებობის შემთხვევაში",
        "3\nმძღოლის მხარეს არსებული მინასაწმენდის უმოქმედობის შემთხვევაში",
        "4\nამ ბილეთში ჩამოთვლილ ნებისმიერ შემთხვევაში"
      ]
    },
    {
      "id": 9,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_9.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_9.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_9.mp4",
      "question": "მძღოლმა უნდა გაითვალისწინოს, რომ ყველაზე უფრო ხშირად გზა მოყინულია:",
      "answers": [
        "1\nგვირაბებში, რომლებშიც არ არის ხელოვნური განათება",
        "2\nხიდზე, გზაგამტარსა და ესტაკადაზე",
        "3\nდასახლებული პუნქტების ცენტრალურ ქუჩებზე"
      ]
    },
    {
      "id": 10,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_10.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_10.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_10.mp4",
      "question": "გზის ნათელი მონაკვეთიდან ბნელ მონაკვეთზე გასვლისას, მძღოლმა უნდა გაითვალისწინოს, რომ:",
      "answers": [
        "1\nსავალდებულოა ნისლსაწინააღმდეგო ფარების ჩართვა",
        "2\nიზრდება სატრანსპორტო საშუალების დამუხრუჭებისათვის საჭირო დრო და მანძილი",
        "3\nთვალი ნელა ეჩვევა სიბნელეს, რის გამოც მძღოლის წინ არსებული შესაძლო დაბრკოლებები რთული შესამჩნევია"
      ]
    },
    {
      "id": 11,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_11.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_11.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_11.mp4",
      "question": "ღამე ცუდად ან არათანაბრად განათებულ გზის მონაკვეთებზე მოძრაობისას, მძღოლმა უნდა გაითვალისწინოს, რომ:",
      "answers": [
        "1\nგართულებულია საგზაო მოძრაობის მონაწილეთა მიერ ერთმანეთის შემჩნევა",
        "2\nიზრდება სატრანსპორტო საშუალების დამუხრუჭებისათვის საჭირო დრო და მანძილი",
        "3\nსავალდებულოა საავარიო შუქსიგნალიზაციის ჩართვა"
      ]
    }
]